ЦИКЛЫ (FOR, WHILE, DO WHILE) нужны тогда, когда нужно выполнить одно и то же повторяющееся действие. Они обеспечивают непрерывное выполнение, по заданному счетчику пока не наступит условие FALSE.
На производительность цикла влияет количество указаных операций.
ALERT! Бесконечный цикл приводит браузер к зависанию!
